【失禮外交】南韓總統出訪東南亞 po錯台灣兩廳院當柬埔寨

南韓總統文在寅日前出訪東南亞，「外交失禮」情況不斷發生，甚至把台灣國家兩廳院的照片當成了柬埔寨景點在政府facebook加以宣傳。

《朝鮮日報》報道，文在寅日前訪問柬埔寨時，南韓總統府青瓦台在官方Facebook專頁上傳了一張台灣兩廳院的照片，上面用韓文寫着：「柬埔寨國是訪問」。雖然青瓦台當天就發現出錯並道歉，但已重傷政府形象。南韓國務院總理李洛淵坦承：「部份員工有缺乏集中力和專業性低落的情況。」

文在寅隨後的馬來西亞訪問行程，他竟用印尼語和馬來西亞首相馬哈蒂爾（Mahathir Mohamad）打招呼，而且在下午用晚上的問候語，晚上時卻用下午的問候語。

此外，文在寅出席汶萊國宴時「提議乾杯」，但汶萊是伊斯蘭國家，嚴禁出售酒精飲品，以及在公開場合飲酒。文在寅也因此被視為相當失禮。

報道引述外交消息人士痛批：「在每一個措詞都需要格外慎重的領袖會談上，這是難得一見的重大失誤……更何況是對於大舉宣傳新南方政策的政府而言，無疑是刻骨銘心的失誤。」